華裔餵奶媽媽被趕落機 航空公司指小孩離座威脅安全 事主斥羞辱欠同理心

美籍華裔女子偕幼兒和父母上周五（8日），在休斯敦機場登機後，飛機因大雪等候兩小時還未起飛，她給兒子餵奶，空服員要求她停止、讓兒子返回座位及扣上安全帶，但她以機艙門還未關上為由拒絕，最後該乘客一家被趕下飛機。航空公司指事件是基於全機乘客安全的考慮，但女事主則認為被當眾驅逐是羞辱，批評機員毫無同理心。

身兼科學家與鋼琴演奏家的芮美（譯音，Mei Rui）上周五（8日）與父母和2歲兒子在休斯敦機場（IAH）搭乘精神航空（Spirit Airline）編號712班機赴紐約。該航班原定清晨6時半起飛，但因遇上罕見冰雪，航空公司未能及時化冰而讓逾百名已登機乘客等候兩小時。

芮美表示，當時她給兒子餵奶，一名空服員要求她把兒子放回座位並繫上安全帶。芮美說，機艙門還未關閉，其他乘客亦在來往走動，請求對方給她數分鐘，惟遭到拒絕。

芮美對《華盛頓郵報》表示，她其後停止餵奶，但一如所料孩子開始哭鬧，這時另一名空服員要求她離開機艙，她則反問對方小孩已回到座位並扣好安全帶，為什麼還要他們離開。芮美說，若機員有一點同理心，事情就不會發生，她說自己並無反抗，而是已把孩子放回座位上。

結果機員要求全機乘客下機，航空公司其後安排其他乘笿重新登機，但卻不准他們一家四口重新登機。

航空公司後來向芮美一家退款，該公司公關室主任舒勒（Stephen Schuler）稱，沒有人因為餵奶而被驅趕，當時機門已經關閉，並進行起飛前滑行，為確保所有乘客和機員安全，乘客起飛前須坐好並繫上安全帶，芮美一家因不服從指令才會被要求下機。

芮美反駁稱，當時該班機還未出停機坪，更別說滑行。芮美強調，最後已將兒子綁在座位安全帶上，「（精神航空）還要我們怎麼做？」

從芮美當時拍下的影片可見，她下機後和航空公司代表交涉時說，「這事若是你家人，你會怎麼處理？」對方回答說，「我向你保證，決不會發生在我家」。

網民對事件眾說紛紜，有自稱同機乘客批評芮美說謊，指她令航班延誤4小時，空服員很有耐性地向她說明，是她不守規矩。不過，亦有網民認為空服員的做法羞辱了身為媽媽的女事主，應立即解僱他們，一些網民稱不會再乘搭精神航空。

（KHOU電視台/華盛頓郵報/海外網/每日郵報/澎湃新聞）

又係邊個支那高官既老婆仔女

如果因為餵奶就趕佢就航空公司錯，如果係起飛唔肯返埋位/由個細路喊足25分鐘，就係個女人錯

口同鼻拗wo

身兼科學家與鋼琴演奏家的芮美

做到一樣已經唔簡單 有冇咁勁啊

細路喊有咩問題？影響到機司咩？
不過唔肯返位唔肯扣安全帶，有事上黎就影響其他人安全！

細路喊咪嘈撚住成機人囉 憑咩要成機人忍你個B

成單野鬼鬼地

黃皮膚黑眼睛，支那人無誤！

你都戇撚鳩，有名有地位就唔可以屌架 ？

係lo 你當初屋企人識諗唔帶你上飛機 如果唔係真係掉你出去

你不如重新投胎ok？ 人地美國人來ga

全機人撐佢架on9
佢根本冇做錯
間公司特登要全機人落機
然後全機人再次登機，目的唔俾佢地上機
之後全機人都屌柒間公司
話小朋友喊好閒姐，洗唔洗咁

真係全機人撐佢

好似話事主自拍左段片反擊

不過冇第三方證據都好難判斷

Btw女科學家睇落有陣淫味

成件事都無話個bb喊定唔喊,睇個篇文未?

個重點同樓上一樣係開門定關門

女人+華裔+細路+喊

好多有一班連登仔入嚟拍手話趕得好

其實年事出左黎 航空公司點都死硬
女人加細路係無敵

係咪廉航嚟
上次搭廉航上咗機又係等咗個幾鐘都未飛 隔離個鬼佬急尿衝咗去屙尿 番到位個空姐話佢離開個位危害安全 要call警察

美國啲空婆寧舍低質

我三歲前真係無坐過飛機，我屋企人亦唔會好似啲以為帶住細路大哂嘅仆街咁覺得世界要圍住佢地轉，佢地見到呢啲唔識教嘅家長仲抆過我

如果你覺得細路係飛機上長時間喊個家長無責任而其他乘客有責任忍，我希望你每次同機嗰二百幾人都帶住細路然後不論長短途都喊足全程，咁你應該可以從包容中獲得無限嘅快樂